This Is America個MV到底係想表達乜?

睇完個MV有啲震撼
但唔係好了解美國嘢
所以想知佢有冇話表達緊咩

We just wanna party
Party just for you
We just want the money
Money just for you
I don't wanna party
Party just for me
Girl, you got me dancin' (yeah, girl, you got me dancin')
Dance and shake the frame
We just wanna party (yeah)
Party just for you (yeah)
We just want the money (yeah)
Money just for you (you)
I don't wanna party (yeah)
Party just for me (yeah)
Girl, you got me dancin' (yeah, girl, you got me dancin')
Dance and shake the frame (you)

This is America
Don't catch you slippin' up
Don't catch you slippin' up
Look what I'm whippin' up
This is America (woo)
Don't catch you slippin' up
Don't catch you slippin' up
Look what I'm whippin' up

This is America (skrrt, skrrt, woo)
Don't catch you slippin' up (ayy)
Look at how I'm livin' now
Police be trippin' now (woo)
Yeah, this is America (woo, ayy)
Guns in my area (word, my area)
I got the strap (ayy, ayy)
I gotta carry 'em
Yeah, yeah, I'ma go into this (ugh)
Yeah, yeah, this is guerilla (woo)
Yeah, yeah, I'ma go get the bag
Yeah, yeah, or I'ma get the pad
Yeah, yeah, I'm so cold like yeah (yeah)
I'm so dope like yeah (woo)
We gon' blow like yeah (straight up, uh)

Ooh-ooh-ooh-ooh-ooh, tell somebody
You go tell somebody
Grandma told me
Get your money, Black man (get your money)
Get your money, Black man (get your money)
Get your money, Black man (get your, Black man)
Get your money, Black man (get your, Black man)
Black man

This is America (woo, ayy)
Don't catch you slippin' up (woo, woo, don't catch you slippin', now)
Don't catch you slippin' up (ayy, woah)
Look what I'm whippin' up (Slime!)
This is America (yeah, yeah)
Don't catch you slippin' up (woah, ayy)
Don't catch you slippin' up (ayy, woo)
Look what I'm whippin' up (ayy)

Look how I'm geekin' out (hey)
I'm so fitted (I'm so fitted, woo)
I'm on Gucci (I'm on Gucci)
I'm so pretty (yeah, yeah)
I'm gon' get it (ayy, I'm gon' get it)
Watch me move (blaow)
This a celly (ha)
That's a tool (yeah)
On my Kodak (woo, Black)
Ooh, know that (yeah, know that, hold on)
Get it (get it, get it)
Ooh, work it (21)
Hunnid bands, hunnid bands, hunnid bands (hunnid bands)
Contraband, contraband, contraband (contraband)
I got the plug on Oaxaca (woah)
They gonna find you that blocka (blaow)

一句講哂：好撚高質
等陣再解

等你!

都係唔解了 純粹講下個人感受

一開頭以為係講槍械管制之類既野，點知睇睇下發覺唔係嗰回事
由Childish Gambino跳古怪舞、甚至攻擊其他人開始，即使影住佢背景後面發生好多野
佢一直係畫面上既焦點所在，加上中段有隊合唱團既出現
係咪代表即使社會光怪陸離，一直發生好多事有好多聲音
但我地依然選擇唔理 表現到漠不關心
去到2:54 Childish Gambino作勢開槍同食煙之後既畫面好有後座力
由佢跳古怪舞去到被一班人追逐 即係連佢都唔可以置身事外
簡單黎講 係社會上無人係可以置身事外

可能係我過份解讀 但我覺得首歌同mv都好正
mv製作人同導演好撚勁 賦予首歌好強生命力
btw 個mv係美國youtube係咪上唔到trending

你講既都有道理
但又未到好中個個FEEL

我睇係跳舞=脫離現實

咁le首呢 到而家都唔係好明佢想表達d乜

Don't do drugs kids

岩岩睇網上討論話mv背景混合左幾個年代
仲有關於Jim Crow laws
總之好重社會政治意味

雖然睇咗幾次都解唔明
但係首歌同mv都好撚正
一路睇一路想跟佢跳古怪舞

Atlanta 班底

唔明最尾咩意思? 有冇人解答

可以參考下

咁有冇人知第一個槍殺個表演表有冇咩意思
同埋中段騎住白馬既黑蒙頭人關咩時事?

請問有冇LINK睇下?

1. 槍殺係講緊Drump 既槍械管制
2. 似係黑人暴亂嗰陣搶咗警察隻馬

Childish Gambino - This Is America MV解析

幼稚的乾鼻頭釋出新歌，此Mv自釋出後幾日便因影片中大量諷刺美國近期社會現況的明喻與暗喻造成轟動，點閱率迅速飆升中。

整部影片乍看之下一片混亂，但卻充滿各種極端諷刺，描述美國用自己強勢的流行文化來分散其他暴力、社會議題的焦點。

Gambino身穿的灰色長褲，是舊美利堅邦聯的制服褲。美利堅聯盟國是美國於你北分裂期間由11個美國南方蓄奴州宣布從美利堅合眾國分裂而出的政權。（也就是支持蓄奴的政權）在兩次執行槍殺的過程都是由Gambino自己執行，也暗示了美國外表上象徵自己已經和平統一，實際上時至今日昔日支持蓄奴的舊美利堅邦聯卻無形中一直存在著，欺壓黑人的權利，從來沒有過真正的平權。（行刑的部分編真的有嚇到QQ) 而脖子上的金色項鍊則為對於資本主義依戀。

We just want the money, money just for you.
顯示大家心中都只有金錢，（還有一幕後面的場景有人在發射紙鈔）
Girl, you got me dancin’, dance and shake the frame.
Girl 指的是美國，而shaking the frame則是真實生活中的不公不義隨時都在發生,美國選擇用各式娛樂新聞搖晃畫框，讓大家失焦，搞不清重點。

所有陪著乾鼻頭一起跳舞的黑人舞者，扮演美國本身，身穿美式制服，從頭至尾沒有受到任何傷害，也與旁邊一團混亂的chaos無關，也感覺完全影響不到他們的熱舞。暗示美國表面上無比讚揚現今黑人文化，卻以此來移轉真正的焦點。

中段甚至出現一名黑衣人騎著一批白馬跑過，而此象徵聖經中的末日。暗示美國正在經歷一場空前的文化末日。

影片中最嚇人的兩場槍殺場面，第一個受害者臉被蒙起，給人隱喻受害者是誰好像對於美國來說不太重要？ 第二段以一場極歡樂的教堂聖歌合唱為主旋律，而Gambino在瞬間殺光了他們，不難讓人聯想到2015年南卡羅萊納州查爾斯槍擊案，發生於2015年6月，一名白人在當地的一座黑人教堂開槍掃射，造成九人死亡，包括了一名議員。（後經確認動機是種族原因）

最可怕的是，兩次Gambino行刑皆有人在旁使用紅色布恭敬有禮的接下槍枝，“象徵紅色美國，擁護的是槍枝的價值，而不是人的性命。”

而最後一段所有停滯的車輛顯示美國現況是沒有所謂想要改進的想法，也沒有要採取任何改變現狀的措施。還有Gambino極力拚死逃離車庫的畫面，指著Gambino想用盡辦法逃離美國現今的慘狀、詛咒，用盡全力想要找到一條出路。

歌曲中也可聽見饒舌歌手和聲，Young Thug . 21 Savage等等，MV後段車子集體停滯初還可看到還可看到SZA的出現(約3:20處)。

⭐️💁🏾‍♀️💁🏿‍♂️這邊再看一遍了解超可怕暗黑寓意的MV（編一開始第一遍完全看不出這些細節😅）:

殺黑人最多嘅係黑人，有槍械管制嘅地方槍擊案冇明顯下降

連登冇人討論le d

前面跳舞 後面chaos 代表而家社會只會吹捧黑人文化 佢地俾美國黑警殺死同discrimination就被漠視
佢射死班choir係指15年charleston church shooting 當中白人槍手dylann roof受到優待 傳媒又幫佢講說話又剩 相反好多黑人就俾傳媒demonitise 明明係無辜
佢射完人有專人出嚟抬走枝槍 地上死屍就求其拉走 指美國重視槍械多過人命 好似school shootings問題遲遲未解決咁
只記得咁多 我都係睇過ig post先知 揾唔返了

我可能講得唔夠好 睇返原post最實際

應該屌緊而家黑人文化令大眾對力架偏見加深(mv充斥大量毒品 槍械 幫派嗰D)
但原意只係想We just wanna party We just want the money

利申 9 up

應該唔係 因為美國而家gun violence勁嚴重 同好多黑人被殺 black lives matter嗰啲 同呢啲stereotype不嬲都存在

呢方面都有諷刺
大家認為黑人都係吸毒，玩女，開party

guns in my area I got the strap 我估係講緊偏見嗰點
仲屌緊大眾每日都俾d花邊八掛新聞 速食文化洗腦 真正要關心既政治 人權就唔理